---
tags:
  - 新闻
  - openSUSE
---

# openSUSE:Faq - 2023-0712-0930

- 译文信息：
    - 源文：[openSUSE:Faq | 15:52, 11 July 2023](https://en.opensuse.org/index.php?title=openSUSE:Faq&oldid=177563)
    - 许可证：[GNU Free Documentation License 1.2](https://www.gnu.org/licenses/fdl-1.2.html)
    - 译者：暮光的白杨
    - 日期：2023-07-12

---

<strong><center>常见问题 (FAQ) - openSUSE：不受 SUSE 的 RHEL 分叉影响</center></strong>

**问：SUSE 的 RHEL 分叉对 openSUSE Factory 有何影响？**

答：不会，SUSE 的 RHEL 分支不会影响 openSUSE Factory。openSUSE Factory 是 openSUSE 未来版本的开发项目，它的运行独立于 SUSE 的计划。openSUSE Factory 的开发和发布过程将一如既往，确保持续的更新和改进。

**问：现有的 openSUSE 发行版（例如 Leap、Tumbleweed 和 MicroOS）是否会受到 SUSE 的 RHEL 分支的影响？**

答：不会，现有的 openSUSE 发行版（包括 Leap、Tumbleweed 和 MicroOS）不会受到 SUSE 的 RHEL 分支的影响。这些发行版将继续像发布之前一样运行，为 openSUSE 社区提供稳定可靠的操作系统。

**问：SUSE 的举措如何影响 openSUSE 生态系统中使用的工具，例如开放构建服务 (OBS) 和 openQA？**

答：SUSE 的举措不会影响 openSUSE 生态系统中使用的工具，例如开放构建服务 (OBS) 和 openQA。这些工具是开发和测试基础设施的重要组成部分，并将继续像以前一样发挥作用。欢迎贡献。OBS 是一个用于构建和维护软件包的协作平台，而 openQA 将继续确保 [openSUSE:OpenQA/Partners] 上列出的发行版的质量和稳定性。

[openSUSE:OpenQA/Partners]: https://en.opensuse.org/openSUSE:OpenQA/Partners

**问：openSUSE 社区是否受到 SUSE 的 RHEL 分支的影响？**

答：不会，openSUSE 社区不会直接受到 SUSE 的 RHEL 分支的影响。openSUSE 社区独立运作，并始终致力于开源协作、创新和社区驱动开发的核心原则。正如其公告中所述，SUSE 对 openSUSE 社区的支持强化了他们为 openSUSE 用户和贡献者营造开放、包容的环境的承诺。

**问：在 RHEL 分叉发布后，SUSE 关于支持 openSUSE 社区的声明是否仍然有效？**

答：是的，即使在 RHEL 分叉发布之后，SUSE 关于支持 openSUSE 社区的声明仍然有效。SUSE 的举措和投资并不违背其对 openSUSE 社区的承诺。相反，它们为 openSUSE 用户提供了额外的机会和选择，同时强化了 SUSE 对开源原则和协作的奉献精神。

**问：我如何参与 openSUSE 社区并为之做出贡献？**

答：openSUSE 社区欢迎对开源和 Linux 感兴趣的个人的参与和贡献。您可以通过访问 openSUSE 网站并探索各种参与途径来加入社区。参与邮件列表、论坛和 IRC 渠道，与社区成员联系、贡献代码或文档、帮助测试和错误报告，或协助在您的网络中推广 openSUSE。openSUSE 社区重视多元化的贡献，并鼓励个人参与任何专业水平的活动。

**问：openSUSE 发行版和社区会继续像发布之前那样运作吗？**

答：是的，openSUSE 发行版和社区将像宣布之前一样继续运行。SUSE 的举措不会扰乱 openSUSE 的功能或方向。openSUSE 社区仍然致力于提供强大的、社区驱动的 Linux 发行版，同时促进其成员之间的协作和创新。